華為在美研發公司準備大裁員 已有人收到大信封

華爾街日報報導，知情人士透露，中國大陸通訊設備大廠華為科技公司尚未擺脫美國的黑名單，計畫針對其在美國的業務大幅裁員，裁員的主要對象為華為在美國的研發公司Futurewei Technologies員工。

Futurewei在美國各地的實驗室總共雇用了大約850人，包括德州﹨加州和華盛頓州。

裁員的人數不清楚，但一名知情人士說，預料會有幾百人被裁。另一名知情人士說，華為在美國的一部分中國員工可以選擇返回中國，繼續留在華為。

美國商務部5月16日將華為列入實體清單後，企業若要供應華為源自美國的科技產品，必須申請許可。自此，Futurewei員工與華為在中國同事之間的聯繫也受到限制。

Futurewei一些員工已接到解聘通知，公司很快會宣布其他被裁的人員。